\documentclass[french,titlepage]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\newcommand{\myname}{yassine HAOUCHA\xspace}
\usepackage{xspace}
\newcommand{\mystyle}[2]{\textbf{\textsl{#1}},\textsc{\large{#2}}}
\newcommand{\name}[2]{\mystyle{#1}{#2}}
\usepackage{xcolor}
\colorlet{lastnamecolor}{blue}
\colorlet{firstnamecolor}{gray}
\newcommand{\colorname}[2]{\textcolor{#1}{#2}}

\title{mise en place}
\author{HAOUCHA Yassine}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\begin{description}
\item \textsc{\color{blue} haoucha \color{gray}yassine}
\item \textsc{\textcolor{blue}{Echerki} \color{gray}{HAOUCHA}}
\item \colorname{lastnamecolor}{HAOUCHA} \colorname{firstnamecolor}{Yassine}
\item
\item


\end{description}
\section{test taille et forme }
\textbf{\textit{ceci est un test}, \textsl{et je vois que ça roule} \textsc{ouiiiii}} \\

\textit{ceci c'est un test de vérification de la commane \emph{test italique} } \\
\textsl{ceci c'est le deuxième test \emph{on va voir} } \\
\emph{voilà le troisième test \textit{testant le test}}

\end{document}